【雞排妹鄭家純想對香港人說的話】

原訂2/14情人節上線的影片，因為疫情爆發，香港節目方暫緩了這個企劃，再次受邀時，主題更改後的方向，是我不贊成的戰略，也就沒有下文。
今天收到很多來自香港的多謝，讓我想起沒有完成的遺憾，分享文稿給各位。

短講主題：
【為什麼台灣藝人不介意談政治？
台灣人為何又會這樣關心香港的政治呢？】

情人節的這天，你怎麼過呢？
沒關係，其實愛對了人，情人節每天都過！
關於感情問題我一律推薦這句話，出自梁靜茹的一首歌「分手快樂」。
裡面還有一句話也滿有道理的：「揮別錯的才能和對的相逢」，但我說得不是感情，而是民主。

我們都聽過民主自由得來不易，但就像和平地區的小孩不知戰爭為何物，真的貼身感受到民主的可貴，不是辛苦流淚從我們手中爭取而來，就是要等到快失去了才會知道。去年我們都看見了發生在香港的事，也目睹了民主是如何輕易地就被威權和國家機器所踐踏，雖然年底的選舉非建制派大勝（恭喜你們），但民主不是只存在於投票的這一刻，也必須要有許多努力以及耐心，這場屬於香港人的戰鬥仍然持續進行中。

「今日香港、明日台灣」，去年香港人用選票告訴中共政府「香港是香港人的香港」，今年輪到台灣總統大選告訴世界「台灣人堅決反對親中勢力」。雖然很多人愛說香港、台灣政體又不一樣，我們又在賣亡國感，但再怎麼說，在捍衛民主自由以及對抗相同的極權專制這條路上，香港、台灣就是同休共戚的夥伴。

「昨日的台灣，其實也可以提供今日的香港作為借鏡」，雖然很多人稱讚台灣現有的民主制度，但其實它非常的年輕。我們從1949年宣布戒嚴到1987年解嚴，再到實質解嚴1992年前後廢除懲治叛亂條例和刑法一百條，這過程足足有43年，是世界歷史上第二漫長的戒嚴時期（第一長是敘利亞48年）。這40多年的黑暗時代卻輕描淡寫，僅僅佔了歷史課本上的幾頁，甚至還有許多台灣人的故事被統治階級埋沒在無名墓塚裡。

所以別看這幾年這麼熱鬧，台灣人其實過去也都不愛談政治，因為經歷過那個沒有言論自由的年代，大人害怕惹禍上身於是都這麼教導小孩。因為政治黑暗，所以冷漠；也因為冷漠，政治更為黑暗，唯一能夠停止這個惡性循環的方法，只有越來越多的人停止冷漠。德國戲劇大師布萊希特就曾說過：「在各種無知中，最差勁的是『政治無知』，不看、不聽、從不參與任何政治活動，彷彿不知道種種生活費用，如菜價、租金、醫藥費等，全都跟政治息息相關。甚至對自己的政治無知引以為傲，大聲說自己討厭政治。這樣的笨蛋並不知道，因為自己的政治冷漠，社會有了雛妓、棄童、街友，更可悲的是出現了一堆貪官奸商。」

雖然擁有言論自由，但在紅色資本掌控下，政治表態的代價往往超過外人想像，不是當事者很難體會所要面對的處境和壓力，所以其實絕大多數的台灣藝人還是不願意談論這塊，但我們還是可以看見今年有不少藝人鼓勵他的支持者出門投票，我覺得這就是比較柔性地運用影響力在政治參與上。

在這歷史時刻，有些藝人也很想卻不能發表相關的訊息，我可以同理他們，反正兄弟登山，各自努力，人不是只有活在網路上，在現實生活也能發揮影響力。但最至少可以做到不再往高牆添磚，對於沒有權力的人、亟欲保護珍貴事物的手段多寬容一點，如此，我們還是同一陣線。

所以我覺得沒關係，政治主張的部分可以由我來代為說話，雖然可能不說會賺更多錢，但目前還過得去，所以也不需要自我審查。有句英文俗諺說：「If not me, then who? If not now, then when?」（如果不是我那該是誰，如果不是現在哪是何時）。

五年前10月初我在金鐘，親自去體會港人們爭取真普選的現場，後來因為政治表態我被拒絕入境，也就是黑名單，人還在機場就被遣返回台灣，現時沒有辦法再到香港的我，還是想辦法用自己的影響力去搭起台灣和香港的橋樑。

去年六月，我把自己的 IG 當成一個公共平台，整整一個月不談論自己的生活，而是讓每個人和我投稿香港反送中現場狀況，我都協助他們曝光，讓最真實的聲音能夠傳達到台灣、香港甚至日本，至今點開還看得到在精選動態內。

反送中運動走到現在，也許疲憊但不要灰心，請你們偶爾可以點開這些精選動態看看，重溫當時的初衷，也可以做個小小提醒，一海之隔的小島上還有很多人支持你們。
雖然今日是情人節，但要請記得你不孤單。

「離開舊愛像坐慢車，沒人能把誰的幸福沒收。」
分手快樂歌裡最後是這麼說的。

Source:

其實台灣人真係冇義務去關心香港
比某啲香港人更愛香港、人靚心更靚嘅雞排妹，多謝您

up

抵幫襯佢買佢啲寫真 我就嚟J出血啦

Respect

佢無得再嚟香港

香港節目方？唔知本身係邊個媒體去訪問佢呢？